LIHKG 箍牙集中討論區8

爬文有益，遠離打手。
箍牙前多去幾間醫生consult。
祝大家箍牙順利，遇到好醫生

1。
2。
3。
4。
5。
6。
7。

傳統箍牙刷牙教學:

政府牙齒護理網站:

唔知第時有冇得揀固定器,
如果有得揀, 我應該會揀有得除落黎個隻鋼線,
好似襟用D.

留名

膠套個隻固定器勁容易爛
無戴一排之後開始移位 想去第間再箍過

Btw有無人試過金屬內箍個隻？

Lm

內箍唔多醫生有做，
就算去愛康健整，
大陸材料5萬幾，進口材料8萬幾。
香港應該要10萬以上

頭半集有講箍牙，
第一個女仔箍完牙個下巴都係好兜。
不過正顎手術都真係大手術，
如果要我做會唔敢做

第2個女仔用門牙食嘢，
我反而用大牙多，
因為初期大牙墊咗嘢，
門牙咬唔埋。

問左牙醫，除得既鋼線包唔實機會比透明膠多少少會移位

會墊幾耐其實
好唔舒服
又唔記得問個牙醫？

但係膠好似好易爛
2年後再算

我墊大牙無唔舒服喎，
可能個個醫生做法唔同。
我個隻醫生話啲材料會慢慢甩，
箍緊第5個月，啲材料都未甩哂

聽日準備去林x波consult,有冇咩要注意？

好耐之前有分享過有線既節目
入面有個男仔又係下巴兜起左
結果佢選擇左開刀
效果唔錯
雖然康復期好難捱

點解我會提議大家前幾日睇無綫個節目
係因為我聽到佢話有專家講解到底係咪個個人都適合隱適美
但係我太忙無睇到
有無巴絲睇左可以同大家分享下

其中一個女仔有磨牙習慣，
所以醫生唔建議佢箍隱形。
同埋講隱適美訂啲牙套返黎，
啲牙郁動可能會有誤差。
最後都係話問番牙醫
我都係睇咗前半集，後半集好似講牙齦問題。

就黎第3日啲牙食嘢都味用到力，仲係覺得好軟，係咪正常

正常呀，
我第一個月第7日先勉強忍住咬到嘢食。

頭個幾日都係食流質嘢，好難頂，成日好餓。

唔好睇少流質嘢，食雪糕都可以食到滯
或者你去超市搵下有冇薯蓉食啦，
2隻蛋蒸水蛋其實都飽飽地，唔夠就加多啲嘢。

忍到食得返野就即刻去食放題

覆完診同大家一樣食緊流質嘢
次次食唔到嘢個幾日就特別易肚餓
咩都想食

新手留名學野

唔該你，放學去睇下

到食到嘢時, 咀嚼時間耐左好多.
無乜心機食太多.
箍緊第5個月已經瘦咗10磅
(以前成日食放題, 上箍後先食得一次)

薯蓉搵唔到你就買水蛋/豆腐返屋企蒸啦,
馬玉山有D糊類/粥都好方便.
再唔係可以去隔離iherb帖, 睇下你敢唔敢搵人搭單買薯蓉.
有隻薯蓉好有薯味, 淨係加水都已經得.
想好味D就加牛油加奶加調味料咁.
薯蓉自己都已經食左2包. 食緊第3包

啱先食左芝麻糊

consult牙醫要幾錢

反而係靜係剝完牙同上水泡果排唔太食到野
反而上左箍，覆完診係少少酸
但都出到力咬 乜都食到

挑戰公仔麵失敗 要剪碎
兩邊牙一咬就痛

食通粉會好啲

係兩邊痛 門牙好左d喎反而

個個牙醫唔同。
有啲普通科牙醫免費諮詢，
有啲見面已經要收費。
專科就通常會收顧問費，
同需要照咗啲片先再分析你個case。
詳情你都係打去診所問姑娘會清楚啲。

豆腐花都唔錯
一個星期好快過，又可以諗定下個月食咩。

有無人睇過Nicholas Tsang?
點樣架貴唔貴

有冇薯蓉嘅牌子名

巴打可唔可以留tg畀我
或者telegram 我

我唔post link喇, 會有我個介紹碼
iherb隻bob's red mill potato flakes唔錯,
懶嘅加熱水就得.

唔該絲打

我今日食左老麥薯餅同魚柳bell
好感動

佢個介紹係教落牛油牛奶再開火煮.
我太懶, 直接加熱水, 乜牛都無落
重薯味.
再加D即磨黑椒蒜粒/素餐肉粒,
大大兜又一餐

我琴晚挑戰食排骨失敗
無牙痛, 純粹唔敢太大力"齒"D肉出黎. (驚D粒粒會甩/斷線)
最後食左幾舊就放棄

有冇人知如果上排牙基本上好齊，只係要微調
有冇機會可以早啲箍完上排，拆咗上排嘅箍先㗎？

想問下有冇人係dr.葉宇焜箍過？
我見post 2 有人 想再了解下

箍牙要睇番上下排咬合,
就算上面個排齊左, 都仲要就番下面個排D牙.
見過有blogger係韓國就上排箍隱適美,
下排箍傳統.
香港好少見有醫生肯咁做.

有咩問題可以問我
箍左一年多了

想食咕嚕肉

我想打邊爐

慢慢咬就唔怕咖啦
我依家好多野都照食

新手Lm
有冇牙醫好推介 近港島個邊

有冇新界區專科推薦

想問下各位箍左幾耐先見到啲牙郁左?
我箍左一個月左右 但係無乜感覺
所有野都照食到 (除左硬到石頭咁既肉)
同埋唔係好覺痛、唔舒服果啲
無野當然好，但又怕係無乜成效

我箍傳統既，係有時右下大牙粒釘會刮到下啲牙肉

你箍咩？傳統？
我自己箍前有影低啲相，每隔1/2個星期又影低個變化
幾個星期就見到有郁動

我今日都去左 一分鐘到就出番黎
佢話我個case冇得cool透明 好灰

咕嚕肉無問題, 生炒骨就難D.
琴晚食左咕嚕魚塊, 止下咕嚕癮先

我一星期幫自己D牙影一次相.
有對比就會慢慢見到D牙郁.
無相對比第一個月時都留意唔到邊度郁左.

你應該慶幸醫生有同你講.
如果唔係浪費幾年時間同錢, 出黎無乜效果會仲灰.

咁睇黎我都要影黎睇睇個變化
另外有無人同我一樣箍傳統
然後唔痛又乜都食到
想知係個牙醫手勢咁好定其實無料到

有呀, 前幾頁定上個post尾先有幾個講完.
上左箍無感覺仲食得好爽

我乜都想食

箍完牙覺得啲牙好細粒想燒牙齦令佢睇落大啲
見台灣有case咁做過但香港又似乎無

骨我都食到
不過有時太硬咬唔開要用手
所以通常屋企食多

有冇醫生介紹

成功挑戰譚仔

有 我個個幾好同平，係個姑娘西啲

邊區咩名?

佐敦 葉宇焜

佢做唔做隱適美 幾錢到

好似淨係做傳統 我做個時2萬，依家應該2萬2左右，有介紹好似仲有得平？

請問剝牙係咪要上下排相應咁剝同樣數量？因為一位牙醫話得，叫我上排剝2隻下排磨牙。另一位就話一剝就要剝4隻，唔可以只剝上唔剝下

我上二下一

我上下各2

個姑娘唔西喎
個樣問題
但心地好好
會同你講好多野

唔係2萬2啦個價已經
2萬8了

我只剝上面2隻
下面夠位唔洗剝

咁快就2萬8
我話姑娘西係因為一開始佢真係好西（個樣 ）
耐咗就變有講有笑了

愈黎愈多人睇
D booking排到好滿
原本醫生排到我遲d覆診
我都係每次請姑娘幫我排最早既時間
同佢熟左佢仲會教你好多箍牙野

可能醫生覺得你下排磨少少就夠位排齊，
所以就建議你淨係剝2隻。

我反而想問吓佢有無得做燒牙齦
因為我箍完有啲牙縮咗上去 一笑就會露牙肉
次次問佢佢都話唔洗做喇依家幾好睇
但我啲牙真係好奇怪好想整番個靚形

想問下大家有冇人cool緊隱適美中途剝智慧齒？
大家開刀剝打橫生既智慧齒又幾錢一隻

你覺得呢隻有冇效？
用緊Oral-b隻Crest
好似麻麻

佢電話係咪改左，上網見到佢有兩個電話

我用銀色個枝覺得有啲用
有絲打用水果味都話唔錯

呢啲情況唔諗抵唔抵用啦
我個人口健樂好掂
雖然搽落去果下真係痛到痴線
痛完之後就冇事

會唔會傷牙?

細個已經箍咗兩次又想再箍

想箍隱型個隻

佢唔做
佢專做箍牙

佢有2個診所
一個港島一個佐敦
是但打一個睇下
我都唔記得星期幾係邊間診所
星期3就休息的

我就係用緊水果味個位絲打
不過要keep住用
唔係你一停
D牙就會比食物色素又整返黃
因為我呀媽成日話我有一排用第2隻牙膏就黃左

之前上網睇，打佢個電話係錯

佢睇左我約6分鐘左右，都係叫我箍傳統，開左個價，同時俾張轉介紙，叫我出去照張X光再睇睇

我都想知
可能係有剝牙關係，d牙肉積埋落一隻牙既上面
搞到果隻牙得返好少露出黎，好細隻咁
但香港好似唔興咁做

都係見台灣做多
琴日搵個時見有個blogger話香港都有人做
佢自己切咗1mm 一隻就1000

但係我又打得通既

剝完智慧齒，想箍牙，箍傳統，佢開價開我4萬

範圍太大，搽一次就好？

我早晚用，3餐後就用舒適達，
無變敏感牙齒應該無事掛

最好睇醫生時照下睇牙根會唔會短，
因為箍牙會牙根吸引。

4萬傳統應該係專科價錢？
依家香港箍傳統好似都差唔多3萬咁上下。

有冇人係政府箍，知唔知箍完個固定器係咪一條鐵線果隻

箍得咁辛苦拆咗又要有條鐵線係度記肉酸，如果係鐵線想問有邊個牙醫可以就咁配個透明固定器

上次複診醫生話收埋少少倒及就拉橡筋，到較後期嘅階段，開心得我

牙肉腫腫地點算呀

想問下葉宇焜手勢好唔好
我屬骨性暴牙 聽好多巴絲打講骨性最好係睇專科 搞到我心上心落

原來係到後期先拉橡筋架？ 我見有啲箍左幾個月就要自己上橡筋

應該個個case 唔同嘅，我就淨係爆牙（好似係

未打完
我應該箍咗年半左右

窮拎學生想問下依家重有冇咩大學/大專優惠

我個case應該唔嚴重
到後期都冇用過傳說中既動物橡筋

絲打你冇脫牙？

整個膠retainer幾錢？

剛上膠retainer唔多慣 感覺好快整爛

同問
雖然有排都未箍完

係呢隻
我朋友佢岩岩係政府箍完

呢d野係人夾人
你consult左睇下佢點講先

學校本身自己有搞

仲有無人去dr nicholas二人同行？

屋企附近普通既牙醫診所咋

去林X宜 /岑做con?

咁貴，你可以睇多幾間，
之前有巴打箍專科傳統好似都唔駛4萬。
好似係荃灣？
你爬爬集中6定7有人講過。

廿歲頭係咪太遲了

食飯除膠retainer時成口口水

唔遲
大把人遲過你箍啦
有心唔怕遲呀

有脫
用power chain拉埋個牙縫

我聽牙醫同assistant 講野我都有power chain
不過點解都要用橡筋
要自己搞煩好多

得hku有 ？

剝牙另計ma?

有冇人睇過邱x光醫生-佐敦????

有無人係林靜怡到箍 覺得有小小伏 每次見佢都好似好趕咁 個價又唔係平

邊間??

好 不過唔諗住搵專科箍

元朗普通牙醫診所咋

想問問，今年19歲喺小五嗰時開始箍牙
中間有正常拉橡根同之後有帶個托，
原本已經由哨牙拉返正常冇問題，
但唔知點解10月左右開始見到啲牙有向前哨返嘅問題出現，
舊托喺個門牙位cup唔晒入去，見到唔係掂晒隻牙有少少空位，
去check咗又同我講呢啲正常比舊膠我咬門牙位cup返入去，
但問題係我就算cup返晒我都係哨返出嚟架
個問題仲好似越嚟越嚴重...
想知究竟去再從新箍過用矯正器定隱形牙套(好似方便好多)
晒咗咁多錢同時間又同我哨返真係唔知點好

你咁多年有keep住帶固定器？
可能你生智慧齒，或者你本身啲牙係逼，
箍完都有機會會郁番。
有朋友中學箍牙，啲牙都有亂番少少
但係佢覺得少少亂無謂再搞。
睇你自己覺得個問題嚴唔嚴重，值唔值得再箍

啱啱剝完2隻牙 下星期再去剝 之後就上箍啦

好鍾意鋼牙囡囡

去左梁苑莊到consult
無話落骨釘已經要5萬幾
前一個post有個巴打係佢度consult
落4枝骨釘都好似同我差唔多價
佢就話有少少骨性但係唔嚴重，最主要係牙梳同斜搞到勁哨
有冇巴絲解答下落骨釘重唔重要？
我自己最主要係想整嘴突

星期一四六 九龍
星期二五 香港

真係好多人
我大牙果邊成日都甩左鐵粒 打去話booking 好full 要下次覆診先肯幫我整
又白箍一個月

點解咁易甩？ 試吓唔好食太硬嘅嘢，如果唔係甩咗你又無得盡快去整番

有無巴絲係箍左隱適美然後牙醫話跟唔到進度
要再用傳統鋼線再箍過
我自問都帶得好勤力 但而家牙醫建議我箍完晒成個療程後再箍返傳統 感覺好似比人呃咁

我門牙成日頂甩下排粒粒
牙醫頂我唔撚順痴左啲野係上排牙
等我無得咬到咁深

我係食薯片咬甩架
熱浪都應該唔算硬掛

真係好傷心

點解我咁勤力刷牙用漱口水都牙肉腫

係咪熱氣?

下？會架？

牙唔齊所以刷唔乾淨？

我箍左牙 係牙肉腫呀
好似d飛滋咁

係咪熱氣？或者刷得太大力？

下？係箍左牙先有

薯片應該唔算硬，但又會咁易甩嘅 你食嗰陣可能要小心啲就住

咁熱氣就隨時都有可能嘅
刷得太大力對牙肉都唔好，所以睇吓你會唔會係太用力刷牙
如果呢兩樣都唔係，咁我就唔知喇

唉 遲下剝4隻牙

我箍咗牙兩年幾(傳統果種) 以前上排果兩隻門牙好哨 箍之前剝咗兩隻牙 最近個牙醫話啲牙密曬 已經無得再入 同我講可以拆箍 但我仲未滿意個效果 除咗再出去第二間箍過有無其他方法定我照拆咗佢算

我個醫生上完箍/每次較完線後都有問我有冇咩唔舒服。
剛上箍時我咬合咗兩下，
有問佢上下粒粒會撞埋會唔會有問題，
佢就自動波幫我係兩邊大牙加嘢墊高咗。
你下次覆診離開診所前，
先試下咬幾下感覺有冇咩唔舒服。
（我直頭會伸隻手指入去摸下線尾會唔會插肉）
有問題即刻同醫生講啦！

之前有人提及過用漱口水會導致蛀牙，
但係佢無提及其他相關資料。
上網睇就話唔好成日用含酒精漱口水
我自己就幾日或者隔一排先用。
唔會成日用。
我都一日刷5次牙，你會唔會係太大力刷，
或者其實無刷乾淨？
睇睇第一頁條刷牙片，慢慢刷，唔好急。

你咪直接問醫生可唔可以再收入啲，
有啲醫生會建議打骨釘，
但係都要視乎個案同醫生做法。

佢都有幫我係大牙到墊高
粒其他粒粒食野都無事 次次都係果下排大牙位果隻甩
薯片咋

有冇人consult過佐敦邱x光？

陰功，又會full到幫你痴番都唔肯。
我個醫生會俾我攝期，不過係等耐啲。
（斷過2次線）
或者問下姑娘肯等耐啲，攝期得唔得……

會打麻醉針，我見醫生會拎枝好似螺絲批手柄咁嘅嘢將粒釘鑽入去

包剝牙

但係我箍左一年多
一粒都無甩過

成7-8年前cool過，依家移晒位⋯重新cool要幾多budget 幾多時間？

睇你箍傳統定隱適美啦，
如果隱適美講常長多半年起。
傳統普通科醫生好似少部份仲有2萬幾，
專科就3萬幾起，
隱適美好似3萬幾起。
成人傳統大概年半至2年，視乎嚴重程度。

救命
今朝條橡筋跌左落牙肉到
依家cool 住啲牙肉 一搞佢就流血
用牙簽又整唔起佢

今日要實習
唔知今日約唔約到醫生添
可以點

好撚驚
啲牙肉會唔會收皮

有冇眉鉗試下消完毒夾下佢？
(未用橡筋無相關經歷)

之前係政府箍完牙 一直要有固定器
但宜家唔見左 可以點做😭😭

其實係咪剝牙先會瘦臉

中環莫XX CONSULT 要3千蚊 ,
正唔正常?
好似比正常貴好多咁

要醫生睇番你個情況喎

3千蚊包咩?
淨係見醫生咪唔抵.
如果呢個價錢係包埋照x-ray, ct片個D,
你confirm做會係總數度扣番可能又差唔多.

你幾時上？
粒嘢咁細齋用手上咪好難拎 應該都要少少工具輔助啩，不過我都唔太清楚

其實我覺得依幾日越嚟越出，唔知係心理作用定點
不過如果想箍返我係咪應該用隱適美？因為方便啲返學
同埋邊度整可信性高同平啲，因為始終整傳統箍比得太多唔想再搞咁貴thx

我自己剪左佢岩岩
垃圾牙醫打親過去都唔聽
屌佢

前面有條片，牙醫學會副會長講，
如果有磨牙習慣唔適合做隱適美，
講箍牙內容大概15分鐘，你可以睇下

傳統同隱適美，如果都搵普通科醫生都差大概1萬嘅
我箍傳統，所以介紹唔到隱適美醫生比你。
多人講/開得比較耐嘅就康×堂/林×怡，
長沙灣同油塘好似都有醫生箍隱適美，但唔記得名，好似兩間都有波字。
呢幾間起碼唔係新開，有幾年口碑。

診所無人聽電話咁驚
你有睇清楚營業時間呀？
邊條橡筋會夾肉？

有冇人二人同行 nicholas tsang 平2千

終於拉橡筋痛到要食粥

我都諗住去佢度啊但係要點先折?

呢隻薯蓉係咪要網上官方買寄黎

telegram: jameslc

我係iherb訂呀，
唔知依家幾錢免順豐運到港。
連登有iherb帖，你可以入去睇下，
或者問下有冇人可以搭單買。

4隻小臼齒剝完個空位
要埋位係咪要半年以上

新人留名先
見保麗淨有coupon優惠諗住買黎洗固定器
屌佢老味萬寧條阿姐唔識分 牙齒固定器 同 假牙固定劑
死都要我搭埋痴假牙盒野先用得coupon
投佢老味訴先

Btw 箍完都係有少少哨 不過都滿意既
同埋最痛係拆箍 膠水痴得勁實 痛到好似無麻醉剝牙
果時一上箍第一日就食麵，第二日就食飯

係呀。但另一個醫生話唔可以淨係剝上排2隻，下排又唔剝，因為咬合對唔到喎 都唔知信邊個

咁會唔會有咬合問題？

半年好似已經算進度快，
見前面好似有巴絲箍咗年幾都未埋哂。

攞住張單去退番錢得唔得

上網睇有啲人都係上排剝兩隻，
下排磨細啲牙。
你都睇專科醫生，正常佢係比較專業嘅，
不過唔同牙醫唔同做法姐。

年幾兩年了
都係因人而異

醫生係點拆啲箍的？

用鋼箍啦
最平最有效
兩萬蚊左右箍咗兩年

張單掉左啦 不過大家要買就留意下
我諗係類似剪既野掛 啪一聲就甩，有d 可能落重膠水，好大力先整到，痛到標眼淚
唔怪得我成日食硬野都無事

我廿幾歲尾就三張先黎箍有冇問題 ？

上個月係公務員矯齒科診所consult完，個醫生話我上下要各剝兩隻,total 四隻，然後有隻牙原本唔夠位生凹左落去，佢唔肯定拉唔拉到出嚟，拉唔到我門牙排牙就會移去嗰邊(可能會歪)

另外我有隻大牙懷疑牙裂，牙裂嗰隻牙佢話有機會最後嚴重要剝，但佢又唔肯同我剝嗰隻用嚟箍牙，話隻牙真係裂左要剝既話最後我會少好多牙，叫我諗清楚箍唔箍

我呢啲case定係去排菲臘牙科好 ？有冇人可以俾啲意見

lm

菲臘仲收唔收倒及牙

有好多因素會影響埋窿時間
例如要睇你有無crowding（即係d牙亂唔亂）
如果好亂嘅話，排齊D牙會take up左部份啲窿，咁咪會快啲埋囉
但如果本身都好齊，埋窿時間會耐好多
男同女又會有唔同

去出面搵多個醫生睇吓先？

菲臘7月時同專科診所搞過箍牙合作，
依家完咗喇。

我兩三星期

想問橡筋要拉幾耐先完

我兩年半先完全埋曬
首先犬齒同臼齒拉埋
再到側門牙同犬齒拉埋

手術case都唔收？

你講緊正顎手術？
呢個我唔肯定，
你星期一打去詢問處問下啦。

諗住箍傳統
有冇巴絲知岑儉, 伍X山, 凌傑棠, 呢幾位會唔會有得上骨釘
好想改善嘴突

專科通常都有骨釘，
但係做唔做通常由醫生決定。

有無深水埗長沙灣附近推介

求九龍區醫生推介
想搵多幾個醫生consult

我想睇普通科落鋼箍大概要幾多錢？
今日非專科consult 都話收我 38000
但明明個frd專科都係差唔多價位
有冇咩牙醫推薦

巴打喺邊到箍

啱啱上咗藍色橡筋 下個禮拜箍

有冇價錢同埋邊個牙醫參考下

想問有冇巴絲箍緊趙創波

40000 傳統白色粒粒 荃灣梁達志

有冇人箍完牙之後係裝永久固定器?
既有條鐵線裝係入面

依家傳統係愈黎愈貴，
我箍前搵咗幾間都係要3萬幾。
所以我最後先去咗朱咪咪度箍。

呢間都多人箍，
好似唔白色就3萬尾，
專科黎講真係算平

前幾個帖有人講過，
你想問咩？

橡筋一日先換一條會唔會太耐

我個位普通科2萬8
有人介紹會收平d

唔會
我都係一日一條

醫生叫你戴嗰陣無同你講幾耐換一次咩

啱啱係康齒堂上完隱式美既箍，暫時仲有少少唔慣，但真係好好，其他人基本上好難知道。

我都要兩三日先習慣
頭頭戴幾個鐘無野，之後好似夾實我排牙咁勁痛
呢幾日真係咬野都無力

有冇巴絲箍緊趙創波？有既話可唔可以tg我？
Tg: nofutureno

我聽我個牙醫講 透明粒粒係會易甩啲 好似話係摩擦力唔夠 唔係好記得 有錯勿屌

八掛想問下 係邊個醫生

到底係醫生技術問題定用既膠水問題
點解你地成日甩
但係我箍左一年多
一次粒粒同線都無甩過

葉宇焜
呢度好多巴絲都係箍佢
但好似潛哂水

痛唔痛
同埋我最擔心講嘢會唔會好奇怪

上左8個藍色圈, 一比力咬野食就痛撚死, 咬唔到野

準備上箍面對黎緊3年既惡夢

有無巴絲搵左旺角鄧幹x箍？

我都想問
醫生姑娘都有提我食嘢刷牙小心啲唔好食硬嘢/俾硬嘢（例如牙刷柄）撞到啲粒粒，不過touch wood so far就算有時食吓硬嘢揩到吓都未甩過

箍左一個星期 未剝牙
刷牙流血，未箍之前好少流血
係啲牙肉唔健康 定係 我刷得唔好 定係正常？

，今日上下排箍，仲唔知會唔會打骨釘

有呀 8月上箍 出年1月拆箍 佢剝牙幾好手勢但箍牙次次都較得好重手

重手係咩意思？

拆左箍半年留名

佢次次都幫我較到好緊 有時一個星期食野都覺得痛 如果你地覺得辛苦記住同佢講輕手啲

剝牙打針痛唔痛

你睇下一樣, 有刷牙教學.
我剛上箍時無流過牙血,
係最近唔知係咪牙肉發炎, 所以先有流血同痛.
星期六返去洗牙覆診, 順便問埋.

頭一個星期會軟痛唔係正常嫁咩?

你怕痛咪會覺得痛囉
我就唔覺得痛

多謝提醒，啱啱上埋下排牙箍，佢話幫我墊高左啲牙，唔知有咩用？佢話暫時唔洗上骨釘住

應該係醫生見到你咬合時啲粒粒會撞埋一齊，
所以幫你墊高啲牙。

各位剝完牙真係要好好護理 之前剝完牙有一邊啲血塊埋得唔好搞到發炎 之後去左洗傷口再挖返乾淨 個下真係痛到世界末日

D牙郁緊拉到牙肉都會洗血啊

你有冇預先戴習慣個個？

我暫時未覺得痛，但真係覺得唔慣，講嘢會有少少黐脷筋

剝完牙個時唔痛不過返到屋企越黎越辛苦
好難頂

想問下有冇咩要注意

口水要吞 唔好浪口 俾啲血凝固
食野就食流質
剝完牙個日 唔好刷牙 怕整到傷口

流左2個鐘仲流梗正常?
冇曬棉花咬咁點

如果係少少地血絲咁就冇咩問題 如果多都係睇醫生
棉花就同藥房啲人講 佢會知係邊隻俾到你

唔該絲打 依家開始黎料，又覺得好緊同酸痛，又要食幾日粥

唔該你 依家好左d
不過有個窿好唔慣 條利成日整到佢

我牙醫係姐姐仔 錫住我 我剝牙都唔洗辛苦太多日
太子既

痛

我好憎痛 真係唔係為左一個人我都唔敢做箍牙呢樣野

剝牙打針係痛的 打完剝都痛

剝完有排痛

呢世都唔想再剝牙

惡夢黎

我太子靚女姐姐
傳統
29000

箍牙真係好得人驚

圍繞住「痛」

好怕痛呀我

我個時都有墊高啲牙 頭個幾日咬野會好痛

係咪你個牙醫手勢唔太好 自問平時都係怕痛嘅人，但係之前剝牙都無咩特別覺得痛

剝牙只係得打針吉個下痛
剝完真係唔痛
會唔會係手勢問題

我都係淨係打麻醉針痛 係痛到pk個隻
初頭以為剝牙都痛 但係都係唔痛 不過感覺好恐怖
之後以為剝完麻醉藥過左會痛到pk 所以一早食左粒止痛藥 但係直到最後一啲痛楚都feel唔到

有無巴打係康齒堂到箍緊，想要個推薦 tg:yiuchoc

唔好意思啊 想箍牙一問
元朗個間盧思薇 consult洗唔洗錢
同間野如何 thank you

想問各位知唔知剝左牙幾耐先食得飯 未剝個邊咬到野兼唔痛 但又唔知係咪一定要食流質野

其實無所謂，你食到就得 最緊要之後清潔乾淨，唔好有食物殘渣留喺個窿到

仲有無人諗住去dr nicholas tsang度箍？

唔知點解食完嘢之後覺得條鐵線長左，咭住我啲牙肉，聽日去診所睇下

你d牙有郁動都會令條鐵線長左咖

箍牙箍到d到牙黃黃地 想轉電動牙刷試下 有冇介紹

拆咗箍
嗰固定器成日冇帶會點

cool緊隱適美
每朝都Retainer brite用浸,效果唔錯

箍左2日咁快!？驚驚地

上左箍第一日 有咩要注意

你都有同樣經歷？

應該個個都係咁

準備食粥一星期

個個都係咁

多謝提醒 去診所整左條線，但之後都係有啲咭住

我倒及牙加上排牙有啲唔齊
想知如果做正顎手術嘅話係咪通常都要cool牙將個倒及牙整嚴重啲再開刀
因為仲係學生 可能要等到到時出嚟做嘢先有錢手術
而家想淨係cool齊上排牙
但係咁嘅話係唔係就要到時做手術之前再cool多一次？

我想問嘴突係咪一定要落骨釘先箍到入去
今日consult 左歐陽志安 感覺良好但佢唔做骨釘
我唔想箍完都收唔到個嘴入去

唔一定要買黎浸，
我朋友無浸用牙刷刷下都係咁箍，
佢醫生都無叫佢嘥錢買。

睇醫生啦，
有需要做手術就會安排你箍緊定箍前做，
唔會要你箍2次先解決。
同埋好少醫生會淨係箍單排，
因為你箍緊嘅過程會影響咬合，
唔係淨係排齊完就算。

嘴突要等醫生睇番你係骨性暴牙定係牙性暴牙，
如果骨性最好都係要做手術，
骨釘都係有限度改善，只係比唔打好。
但係需唔需要打都係等醫生專業意見。

你倒及好嚴重？我都有倒及但我覺得未到要做手術既程度 或者你可以箍牙先
Btw建議你貴d都搵專科先

有冇邊度有得平整retainer

但我之前問左另外兩個醫生都叫我打
得呢個話唔使

無人比我更怕痛

我超怕煩同怕痛，反而我上左箍一星期、照食肉 ，咬肉 鋁扒，打邊爐都好順暢 無咩特別。啲牙都係咬到野好好力
係咪有問題

屌 反而我唔想打飛茲 超憎
有無咩飛茲抗爭大法？
防飛茲呀好想

打錯
唔想生

頭一兩個月係俾你食型 沒想到太緊所以一定冇問題

箍左咁耐覺得人中長左好多
係咪折箍之後一直咁嫁啦

同問

箍咗1年幾，剝牙上箍搞箍都唔多痛
最痛係啲嘢吉到生飛茲，痛到pk

我都覺
我諗應該係因為本身個嘴凸左出黎
而家收返入去所以睇落長左

今日上箍啦 有咩要留意

我而家都唔知點食嘢好
尖沙咀完全搵唔到粥店
結果叫咗個沙嗲牛麵 好痛啊

isquare隔離有海皇粥店啊

我最後成功食到個麵
希望聽日冇咁痛

今日食到豬排三文治
好開心啊

到2018 2月就上箍3年了

大家平時刷完牙會唔會用漱口水
我睇開個牙醫話其實無乜用

同埋我最近非常之用心咁刷牙 所以想搵啲美白牙膏 大家有無推介 我今日喺藥房買咗呢隻20蚊
定係有隻紫色3D white好啲？（33蚊有3枝）

沙田有無咩牙醫推介?
我之前箍過一次 不過箍完都係哨

我同樓主都用緊日本ora2
有興趣可以試下

尋日上左箍
今日條脷兩邊已經俾大牙粒釘搞到生飛滋
咀唇又唔知點解腫左出黎
洗唔洗買啲消炎藥食下？

應該唔洗 通常慣咗之後就會冇乜事

睇左中環周明忠
8萬到 要裝固定器 擴張器 傳統透明粒
仲要剝4隻智慧齒 4次普通牙
剝牙另計

有冇人係睇專科同好似我咁要搞咁多野

我都係用緊呢隻，d 牙唔算太黃 但都想知有冇更好

個口一直有4個窿好唔慣
食野仲好易流血 明明有力咬
好想食

約左屯門栢麗15樓consult，有冇人睇過？求refer/其他屯門嘅專科介紹

剝左牙果四個洞要幾耐先埋得哂？
其他牙都齊哂

鐵線突左出黎即係排牙收入左？

係呀

Thx

大牙粒釘刮到條脷生飛滋
一講野就痛
成個人冇曬心機
到底幾耐先會唔再刮

我箍第二日個時 已經大口大口咁食嘢
我箍緊隱式美 而家第五日覺得個箍好似冇力咁樣

第一個箍最痛因爲唔習慣
以家第二個箍上左attachment都唔覺痛
不過除落黎個下都幾甘

聽人講最後生飛滋生到唔會在意
希望你快d到呢個階段

為咗箍牙，拔咗7隻牙，戴左2年箍，打咗兩粒牙釘，而家戴緊固定器

我第一個箍已經落埋attachment 啲粒粒
而家除同帶都唔覺得有痛

效果滿意就值得啦

唔好話食野
而家連野都唔想講
一講就痴利根

我依家講嘢都痴利根

好柒
搞到我自己都唔想講野

私家做正顎手術 at least 200k

傳統非專科
35K全包
箍兩年半 拔4隻大牙
價錢算唔算合理?

有無巴絲用過

我個陣上箍幾日就要presentation
講到1999
lecturer 叫我慢慢講
我個part超時都唔緊要
本身佢預每人5分鐘
最後我講左8分幾鐘

好彩而家sem break
不過搞到我講野痴脷根都係因為大牙粒釘整到條脷生飛滋
好有衝動拆箍

我個陣都係

想知大家幾歲開始箍?

利申: 打算箍, 但已經27

26

22 一打工即刻箍

有冇巴打係元朗鄧景豪到箍 可以分享下
打去問過淨箍萬九至二萬中 好似算好平

專科80k算唔算貴？
傳統鋼線透明粒+擴張器+固定器

推

如果淨整上下兩條鐵線大約要幾錢
有冇咩壞處

點解剝7隻牙咁多

因人而異
我要兩年半先埋曬
我朋友一年都冇就埋咗

27

想箍傳統嗰隻 沙田/大圍有冇介紹
聽人講話大圍游醫生唔錯 但佢好似只做隱適美

應該差唔多係呢個價 不過都有啲係3萬頭
我就專科 45k 學生價左

食鐵蛋整甩左個粒粒 屌

好似之前有人講過，
整鐵線係牙後面會影響清潔，
同埋條線都係有機會會變形，
變形後啲牙都有亂嘅機會。
（我唔肯定，因為仲箍緊，
建議你睇下前幾個帖或者再上網睇下 ）

剝大牙咁驚
唔係通常剝小臼齒嫁咩，
你個4隻大牙有咩問題？

29
剛箍咗5個月

外箍已經好難清潔
內箍肯肯定個口臭到嘔

sorry我自膠
以為唔係門牙就係大牙
google返係4隻第一小臼齒

咁硬你都夠膽食 緊係甩啦

都唔係特別硬呀

康齒堂游醫生只做隱適美
但個到都有傳統做 你可以打去約個時間免費consult
如果要揀專科就上網搵專科名冊睇下咩醫生係沙田

想問有冇人箍隱適美牙肉腫？

想箍隱適美 屯門有冇推介?
寶怡果個有冇人箍緊

我
其實okay既 手勢好好係真 箍左半年冇咩點痛過食唔到野
佢個人好搞笑 成日自己一路講一路笑
咁睇黎我算貴喎 我要二萬四

tg @fatfatfatfatfat

打去約consult要等到1月尾

其實點解近排個個醫生都淨係做隱適美?係咪純粹因為好賺d定真係牙醫科學技術趨勢? 鋼粒同隱適美其實分別有幾大
btw想問下政府醫院係咪都有cool牙可以排期 有冇教學

上箍前牙醫同我講我適合用鋼粒，佢話鋼粒力度大d

有冇人箍康齒堂可以介紹

專科醫生話我只適合隱適美 傳統反而唔岩

專科九龍區有邊間cool牙係好
有倒及牙想搵一間cool完再去做手術

巴打係咪牙根短？
定只係個醫生想賺多啲你嘅錢

想問下將軍澳/九龍區有無邊間cool牙推介？求介紹，都想consult多幾個

我而家就係上下兩條鐵線，各拉住上下六隻牙，平時夜晚都要再帶固定器
但整得個幾個星期，今日啱啱甩咗其中一隻 個牙醫話當係補牙咁補，每隻500定300
我而家諗緊好唔好直頭唔好要條鐵線，淨係夜晚帶固定器就算 咁易甩成日要比錢真係好煩

有冇邊間可以隱齒美上骨釘???
唔考慮康x堂

港島區有冇牙醫好介紹

隱適美係掃描完send去外國訂造一套牙套返黎，
醫生根據進度叫客人更換牙套。
而傳統就要醫生經驗去進行力度，角度等調整。
普遍上對牙齒嘅力度會係鋼粒＞陶瓷粒＞隱適美。

有醫生覺得陶瓷粒同鋼粒分別唔大，
有啲醫生就會覺得鋼粒受力大啲，
鋼粒同隱適美比就通常會收得入啲。

明星就有啲因為上鏡問題做內箍（胡杏兒/麥明詩），
都有明星做隱適美嘅 （許亦妮好似係）。
數年前隱適美剛推出時，見過醫生話要剝牙嘅case都唔適合做，
依家可能進步咗，所以好多醫生都有做剝牙case。

政府箍牙，要係公務員/公務員未滿18歲子女先可以去做，
程序我唔清楚，公務員牙醫診所應該有電話可以打去問。

我前幾日係youtube睇片見人個鋼線固定係：
人人人人人人
咁樣排係牙後面，仲諗咁樣唔影響清潔好方便添。
你個隻係一條橫線定點？
個幾星期已經甩，就要俾錢再整好似好搵笨咁

咁即係傳統會實淨d固定d？
隱適美咪好易走位

箍傳統啲牙可以收入啲，整齊啲。
箍隱適美應該都可以箍整齊，但係效果未必有傳統咁好。
（之前啲post好似有一個巴絲講過，佢個case箍隱適美得50-60分，箍傳統80分，要做埋正顎手術先有100分）

走唔走位就睇你有冇聽話戴固定器啦，
唔戴固定器箍邊種都易走位。

有冇D唔洗咬又飽肚既食物介紹?
今日覆完診 又有排痛

個固定器唔見左
有無人知整到有得整番個
之前cool果間好貴 $3000 一對
重有 我自己有果個型係到 會唔會自己出去配平d
利申: 除左cool 10個月左右 第3次唔見了

有無人係用口呼吸 搞到個咀好突
所以去左箍牙？
想知箍完有無改善到口呼吸 同個咀/下巴問題

蕃薯
薯仔
意粉
粥

箍左兩年機終於箍完
進入固定器階段
講野痴利根
有樓上爸打講既線retainer 係牙既內邊

touch wood 無甩

食飯唔咬野直接吞 好易肚
好似食極唔飽咁

SHITTT

比鐵線突出左吉到口, 我用手指甲屈番佢入D先唔垃

有冇人箍緊土瓜灣李詩豪？
上網見到佢好鬼多負評
想知手勢係咪真係咁唔好
約左下個禮拜consult

前幾個po有巴打講過箍緊，
話除咗串啲煩啲其實無咩嘢，
準時唔好遲到應該無問題，
遲到會有排俾佢哦。

其實箍幾耐先會有明顯既效果

第一個女仔 做完手術都係咁兜喎

上咗箍之後已經練成唔洗咬直接吞
用咩牙咬都痛 咬果時又怕食野會整甩D粒粒
但唔咬直接吞 會勁易肚餓囉 好似食極唔飽

佢有啲嚴重，我估應該要做正顎手術先有改善。

門牙我依家5個幾月，都未可以切太硬嘅嘢食。
頭先食菜心都咬唔開，放棄。
一係你搵刀叉/較剪剪細再食會好啲。
不過我通常換完線頭一星期都係咬唔到嘢食，
只可以食流質/淋嘅嘢。

小心胃痛
換完線除咗頭一個星期唔多咬到，
其他都正常。
如果你啲牙痛太耐，可能係醫生較得太緊，
覆診時同醫生講下會好啲。

有冇人試體cool完幾年d 牙哨番

會胃痛架?
so far 箍左半年都無胃痛
但我都驚搞壞自己個胃
自從箍左牙 無咩點食菜 D莖好硬

正常牙齒用途係咬碎食物，
再由胃部消化。
你直接吞咪會加重胃部loading，
長期落去對胃會唔好。
搵啲唔太硬嘅菜食囉，瓜類又得，
前幾日食過好淋嘅西蘭花，秋葵我都食到。
或者食生果啦。

真心，通常係頭一星期先痛，
你啲牙咁多個月都痛要同醫生講。

有，咁多個post都見人講過，
通常無戴固定器就會亂番。
或者出智慧齒都可能會頂亂啲牙。

多數痛一星期咋
但我之前食薯片咬甩左D鐵粒
依家有陰影 唔太想咬野
一甩左個醫生又唔肯即刻返去整
成日話full booking 話要等到下次約果個時間(1個月後)覆診再整
搞到我果次白箍一個月

啱啱開隱適美第五個箍
除咗頭兩箍好乖咁戴足時間
之後果兩個箍都淨係戴半日
會唔會超級反彈
仲要尋晚上完深圳淨係瞓覺戴咗四個鐘
之後又繼續除箍食食食 依加戴新箍好q緊

有冇人淨係箍上排牙齒
好似好少見依個case
但醫生有得收實收盡我兩排錢 叫得我箍一排應該都係專業判斷卦

將軍澳黎永輝

無人淨箍上排
因為箍完 咬合會出問題 要上下調整

喔，你之前講過，
但係我唔認得個名 sorry。
你個醫生都幾伏

箍隱適美成日都變左自己呼吸
好辛苦啊

準備係central smile 箍隱適美 想問下箍依隻有冇咩特別要注意

我個醫生冇箍最後個隻大牙 而家隻大牙向外飛 同埋最尾同尾二隻大牙有d空位 係咪正常？

幾錢？

佢無論箍邊種都係6萬 唔包剝牙洗牙 我淨係剝智慧齒四隻夾埋16500

你箍邊種?

有啲貴 我都係隱適美但係49500 再減2000

我X-ray 仲要冇加錢

你都未箍完，無話反彈嘅，不過戴唔足鐘數個進度應該會變慢

新一年加價掛

有冇人本身突唇/咀唇外翻，
箍完之後就冇咗呢個問題？

一開始都係咁 要慢慢改翻啲習慣
訓教嗰陣 每次都下意識醒咗再用翻鼻呼吸
宜家嗰嘴明顯冇咁突 加油

訓著左仲點自己用返鼻啊⋯⋯
次次醒果陣個口又臭又乾

橡筋？

正在考慮訓覺搵膠紙痴住

真係見過有出膠紙用黎貼住個口

箍invisalign箍左好撚耐都仲有條牙喇
好灰心
到抵應該由得佢算定再整整佢
但已經箍左好耐

有無啲港島區（傳統個隻）箍牙好介紹？想箍好耐

見到呢個留言 今日試左一日用鼻呼吸
但覺得有啲辛苦好唔習慣

有有人可以答我維持左幾耐先有效果 唉成日用口呼吸搞到個口好似長期都打開咁

聽朝剝牙
有乜要注意？

上路前記得食飽先上路

11點剝 乜都未開
我仲要感冒

想cool傳統
Budget: $30k~
地點: 港島 九龍 都得
有冇好介紹

去茶記食個豐富早餐
你剝完牙 短時間食唔到野 同埋食野要就住個傷口

我樓下荒島嚟

咁牙醫附近呢？

也是

暫時consult咗2個牙醫，除左我嘅情況，講嘅嘢完全唔同
2個都係話我有哨牙+本身都有舊骨都突
但係第一個俾嘅plan係
1: 剝2-4隻臼牙，箍傳統
2: 剝智慧齒，箍隱適美

第二個就話要改善嘅話
1: 要做手術+箍
2: 乜都唔剝，箍自鎖式加骨釘，箍返齊就算

2個都係專科 ，搵埋第三個睇下點先，如果又唔一樣都唔知點算好

唔食咗嘢先，之後又要等麻醉過我驚你暈

食左腸粉

邊區咁慘無野食？
腸粉邊夠

食左燒賣腸粉杯麵
我喺青衣山區呀

想問下大家我箍左一個半月左右，擦門牙個時仲係覺得酸軟，同埋咬嘢冇力係咪正常的？

但我都係最多每日20個鐘到

剝左牙啦

我岩岩都consult 完，傳統就mok 4隻 加埋固定器同磨牙齊頭3萬算唔算抵？

有冇人因為牙齒唔齊，搞到嗰下爬歪咗，繼而塊面跟住嗰下巴歪埋

嗰牙醫講嘅

如果有巴絲打都係咁，你哋箍咗幾多年呢？

有冇人條鋼線狂甩？

痛唔痛

我果時麻醉藥未過 係咁打自己塊面

唔痛住
止血一開始有d難度
麻醉未過吞唔到口水咁 一咳噴晒d口水+血出嚟
我對面個fd成衫血
好彩佢黑色衫 上到我屋企即刻除左洗完飛落乾衣機
之後冰敷就好快過左然後吞口水就止血
佢話麻醉三粒鐘先過 我冰敷左一陣就無事
同埋醫生話普遍人打完麻醉會成身震直到藥力散 個藥係咁
但我無喎

咁剝果陣呢

痛條毛
打針個下痛囉

尋日去左southside dental HK consult
1K consultation fee + 3K (影相, 3D model 同牙帽)

如果真係箍既話就剝4隻(上下premolar) + 傳統, total HKD52,000

呢個價算唔算合理?

我今日consult 唔洗俾consultation fee ,影埋相剝4隻包固定器傳統鋼粒都係3萬咋喎

我都係咁上下時間
門牙仲係冇乜力同痛
擦牙果陣都係
我諗都正常

未聽過呢間，
如果係專科，
傳統價錢好似由3萬尾至6-8萬都有。

我consult左個專科 同你第二個一模一樣
唔駛剝牙 做住先睇下有冇改善 同時排緊手術 留個後路for之後想做番手術

巴打你係倒及定深咬？
我嗰個又話唔會做轉介
去私家做要廿幾萬
而且我自己都唔係太想做手術
一嚟似整容，二嚟大手術怕有風險

你可以參考下第一頁條片，
第一個女仔應該係淨箍牙無做正顎手術。
對比番自己個下巴有冇佢咁嚴重，
嚴重而唔做手術效果就會係咁，
諗清楚做唔做。
因為個手術都幾大工程，
好似做完接近2星期會講唔到嘢同只可以飲流質嘢。

有冇人箍完牙啲牙又哨番出黎
我一開始有跟足醫生指示瞓覺戴定位器戴左一年半 之後上排牙仍然係有哨番出黎

深咬

有冇巴絲係元朗鄧景豪到箍，分享下價錢手勢果啲🤔

係個到箍梗 傳統加骨釘三萬一

箍牙女仔真係好有魅力
牙箍應該同眼鏡一樣成為潮流配飾

有冇巴絲喺tst林醫生到箍？
之前追post好似話覆診唔係成日都係見佢
同埋如果揀隱適美既話其實係咪間間都差唔多

Refer 去聯合啦

箍左牙一個月
剝左一邊牙五日，前兩日開始剝牙個邊塊面耐唔時就會冇啦啦抽痛
但係傷口冇痛又冇面腫
有冇人試過

巴打點解你要用骨釘既？
我笑會露牙肉所以都想落骨釘 但鄧景豪話我唔太嚴重同埋話就咁用傳統都可以收番入去就唔同我打骨釘

我係覺得我嘴突先箍 跟住我見台灣好多blogger同我差唔多情況都係剝4隻牙加骨釘有好大變化先整
但其實佢係直程叫我唔好箍話我唔會有變化唔會同上網睇個啲一樣咁大分別 女仔始終貪靚 我都唔想大個先黎後悔先箍 佢開頭諗住就咁幫我箍話唔駛剝牙同骨釘 但我話我要剝牙加骨釘試下
我都係上星期先加骨釘

我同你好似咁 我都係咀突
佢都係話我唔洗剝牙同骨釘 不過我本身牙疏既
佢都係叫我唔好期望有好大變化 到底佢係驚我地期望太多定佢懶得搞咁多野
不過箍左半年左右 我覺得其實個咀都入左好多了

今日複診，終於要自己帶橡筋

自己本身懶到刷牙都唔係好乾淨，好撚煩啊屌

其實係去到咩階段先要自己帶橡筋

醫生對上一次覆診話比較後期
可以收牙罅快啲

已經食左2-3條橡筋落肚

查實鐵線吉肉痛我都忍到

成日要自己帶橡筋真係好撚煩

岩岩consult完 要剝牙48k
呢間有冇介紹人/二人同行優惠?
覆診方面有冇巴打分享下

有無人箍完牙，食d好un既野會痛

我除左箍三年，戴retainer有時會覺得緊，好似有少少走位

今日去左睇專科 醫生建議去做正顎

新人
我箍左超過半年啦 用透明粒粒
慶幸自己冇生過飛滋 同剝牙冇痛過
好想快d箍完

我想問有無巴絲打情況同我一樣
我有虎牙就黎比等三隻牙遮哂
兩邊都係咁
已經脫哂4隻智慧齒
曾經照過x-ray話我牙腳好短
有無醫生介紹睇下有無得搞

食左咖哩點算

好快慣

有介紹人可以減3000但二人同行就冇啦

新手留名，岩岩睇完Invisalign 條片，下個月拎箍

佢係講到好肯定搞到我覺得真係無變化咁
我都箍左半年 我又唔覺有咩變化 但我朋友話我面尖左都入左小小

你上幾多個骨釘？我個醫生話我下次覆診可以上 我問係咪一次過上 佢話睇下我想點
問題時間又近過年 我驚釘完如果發炎又要等

有冇巴絲可以做介紹人

追咗好耐post
今日去咗康x堂做consult
本身三萬到 加剝智慧齒變咗就黎五萬

有冇剝智慧齒既牙醫好介紹

見完牙醫佢話打粒骨釘係人中但我唔記得問佢點解

11月中係政府開始箍，
發覺d牙有d灰黃，無以前咁白。
係正常定有問題?

尋日覆診個牙醫無特別講野，
最衰下次2月尾先再返去。

過來人，小哨，以前上面d牙笑起上嚟側面睇係45℃哨出去
24終於立定決心箍，箍傳統鋼線箍左2年半
過程唔算太辛苦，一開頭會介意人地嘅目光，不過箍2日已經慣左，同埋係每次教緊d會痛幾日
我想同考慮緊箍定唔箍嘅巴打講，有心唔怕遲，用2年幾時間你就可以成世E起排牙好有自信咁笑；但如果你接受到依家咁嘅樣嘅你，that’s reli fine

想問下膠個隻retainer可以點樣清潔?

Lm最近開始帶retainer

高比都有箍

有無巴絲可以做葉宇焜醫生既介紹人
我可以tg你

我用retainer brite,用埋牙膏刷
戴左咁耐都冇異味，但d漬好難清走

等我試下先
我之前個個用左4年又穿窿又裂又黃
換左個新既決定好好保養

你諗清楚 你出左事e.g.甩野（粒粒 鐵線) 佢會叫你下次覆診先去搞 唔會即刻叫你上去搞

有冇人係菲臘到cool?
計埋洗牙剝牙費用 total要幾多錢?
之前印左模 要等一兩個月再返去睇

Yes

呢個時候就要話好痛勁痛插入肉
然後佢就會比你睇先
見過人咁做
但我係佢個度箍左1年多咩粒粒同鐵線都無甩過

22000

我下面臼齒粒粒成日甩 已經甩左3次 係咪我問題 每次搞完唔夠十日就甩
佢每次搞我都嘆晒氣 又話 「難呀!」

菲臘而家好似唔收cool牙

有冇人會箍完牙會再箍多次？
幾年前中三開始箍，箍傳統，箍左成三年，有用橡筋，冇落骨釘。
箍完d牙係齊左好多，但都係唔可以自然咁合埋個口 ，側面睇都係好樣衰 ，而加year2，諗住再整，會唔會有用？我怕再比幾皮整都係一樣，同埋有落骨釘係咪真係差好遠？

我咩都食但係又無甩過
唯一一次甩線係岩岩上完鐵線圈住隻虎牙
轉個頭去食熱狗鬆左出黎
個次係我on9岩岩上完即刻大啖食野
之後佢見到咁就索性搵痴粒粒既膠水痴住個鐵圈
自此咩都無甩過

22000係箍邊隻？
如果下年去exchange佢係咪會唔比我箍

你tg我 比張價目表你望下

好煩呀 甩左3次 我有3個月都白箍

牙醫話再甩就轉我大牙個粒粒做一個圈個d箍實我隻牙 無得甩

果D要上藍色橡筋先 地獄黎 不了

我用緊臼齒環
藍色圈係地獄
一星期輕鬆瘦

我果時都瘦左 真係好地獄

屌同我個case一模一樣
差啲以為係自己問

你地係箍邊一款？同埋知唔知葉宇焜有介紹嘅話可以平幾多

我傳統

菲臘係唔係收番新症？
我見早排有巴絲話去菲臘consult

新入黎
想問下有冇人箍牙同時做咩牙肉/牙齦矯正嫁？
想知做既程序係點
會唔會好痛

傳統
平5000$

嘩 平咁多架 佢都已經收得好平
我果時無介紹人 但佢都好似無啦啦話收平我$3000

個陣我係有人介紹再即時印模比訂金
依家我分期比到一半就停左
同佢講好左
去到拆箍個日先會一炮過比埋剩返個一半
我係特別例子

點解停左分期?

屋企人意思
因為離箍完成個療程仲有一年
唔想咁快比哂分期覺得唔安全
所以傾好左拆箍當日會一炮過比
佢話平時唔會比其他病人咁做
因為我屋企人要求先要破例
比錢既係我屋企人我都話唔到事

都好既 我都驚佢收晒錢hea做

早排consult應該係7月個轉。
啱啱去佢官網睇原來12月尾至1月都有收症，
都係同中大專科診所合辦，
不過上星期已經截止。
想去菲臘箍就定時去望下佢個網啦。

姐係佢定時會收新症做？ thank you

終於拎咗我第一副隱適美

依家講嘢1999

我都係箍呢隻 今日岩岩好箍左一個月覆第一次診 醫生話我進度ok以家可以每10日換一set(之前每14日換) 不過近排下面兩邊大牙中間成日攝左d菜 無論牙線定牙籤都整唔到出黎搞到牙肉腫到痛 今日醫生比我清左出黎我之後食野又攝過第二條入去new唔到
利伸: 拔左6隻牙

唔肯定，佢之前係停咗幾年。
依家搞都係由中大專科診所主辦，菲臘協辦。
最近淨係知17年7月同18年1月有搞過，
官網有通告。

剝六隻都好闊喎 會唔會唔夠力收

我剝得一隻仲有隻可剝可唔剝我揀咗唔剝住

其實好驚最後效果麻麻,但我返工要對客好難用傳統

六隻包括上下犬齒入面再入面果對同兩隻智慧齒 所以拉都係拉少少位姐我估 醫生話ok我就信

如果牙同牙中間比較闊可以試吓用牙縫刷

有冇人箍第二次牙呀
d牙移左位，又想箍過

我 但未正式上箍，前幾日先剝完牙
我箍傳統2萬1，價錢包埋洗牙剝牙同照xray
其實佢幾nice 唔遲到就乜事都冇

有冇巴打係睇葉宇焜可以做推薦人
有推薦係咪會再平啲

換咗新箍 刮到條利好痛

可以點做好

平喎 我都想睇下

隱適美幾錢啊？

天水圍鋼箍 3萬2 包哂所有野
剝牙要剝4隻

有冇中西區箍牙係平？
求介紹

想箍隱適美，Consult 過兩間都話我唔洗剝牙，淨磨牙，同埋兩邊大牙之間有啲窄，推前左排牙，側面睇有啲嘴突，要箍闊兩邊大牙（姐係將兩邊大牙向外面拉），箍返前排牙入去，就唔會嘴突。
問題黎啦，唔洗剝牙又要整闊兩邊大牙，會唔會箍到面形愈黎愈闊
本身塊面已經唔係瘦，驚箍完變無敵闊面人

請問沙田康健嘅蘇志堅好唔好？
上網睇好少佢嘅資料

我箍左就快一年
嚟緊醫生話要落骨釘
想問有冇人知大概係點
我幻想唔到點打粒釘落啲牙肉牙骨到
打字都已心寒
求安慰

x2

youtube有片可以睇下，我睇到手汗都出，好恐怖 醫生話都有機會要打，希望最後唔洗

網上見到佢態度好差
但唔知效果點

就係知youtube啲片好恐怖所以唔敢睇
只係睇咗開頭少少已腳軟
想知有冇巴絲落釘，落完釘嘅感受如何
好擔心

咩情況先要落？

上下排總共落左4粒
會打麻醉 鑽落去果時有機會有感覺 又有機會無
因為我兩粒有 兩粒無感覺
如果痛得滯醫生鑽到一半放棄等下次再試既話 個傷口會痛到仆街 臉都腫埋
醫生上得實就之後點拉橡筋都唔會有感覺
我有粒上完第二日食食下飯成粒甩左出黎 個飯又食到一半

前日 粒骨釘 鬆哂 搞到我勁痕又有d痛
跟住我自己扯左出黎
之後成個人爽哂
好似細個d乳齒 鬆左好耐終於甩左出黎咁

哇4粒咁多
你有冇食藥呀咁之後？
屌臉都腫埋 腫咗幾多日？
死啦 好驚我都係咁

好撚驚呀

今日醫生睇完x-ray話有兩隻智慧齒壓神經線 好難剝 仲要4隻剝晒再剝多4隻牙先夠位 開價包箍洗牙剝牙 45k 本身30k就箍到 係4隻智慧齒麻煩 淨係就咁剝都要20k 想知剝智慧齒係咪真要咁貴？佢仲要講到我個case好易出事太近神經線 有機會搞到面癱 出面啲醫生都未必肯剝 最驚嘅係佢話要剝個幾兩個鐘 黎緊新年後 3月就要剝牙 但我又唔記得問洗唔洗落骨釘 想問下幾時知洗唔洗落骨釘 係要剝晒牙先知定點？

P.s.專科 就20歲第一次箍 好多野唔識 上網睇左好多資料都仲想知多啲

我醫生話我上面啲牙歪哂 所以要落釘扯返啱個位

巴打你本身落咗幾多粒釘？
有冇試過落人中位？

2粒 上面左右
冇試過中間

上下排左右各二姐
上排2粒上完無事無痛就無食藥
下排果粒鑽到一半臉都腫埋就係醫生無開藥
佢預我上次唔痛 屋企會仲有藥 但係我之後係去番工 腫左一兩日到啦 不過我諗一痛即時食藥既話唔會腫得去邊 係我無藥係身先痛到呆下呆下

我都係一樣嘅位
完全唔痛
剝牙嗰時落埋
落完都唔知佢落左

讀緊yr1，如果箍牙係咪要預冇得去exchange？因為要定期覆診

落釘嗰日啲麻醉過咗之後頭都痛埋

你可以照箍，但嗰一年半載冇得覆診，白白受箍牙之苦又冇作用 有咩意外發生喺當地又未必搵到醫生幫你

今日覆診幫我上排上左power chain，上個下痛撚到呢 依家仲覺得好緊。又要開始食粥

想問下有無人試過大牙移位？ 我cool咗4年 差下排兩邊大牙 個醫生好似整極都整唔到咁樣

大牙移位 兩隻智慧齒 坐正
醫生話點解你兩智慧齒出得咁靚
跟住mock左我兩隻大牙

我係大牙本身正 俾佢cool到移咗位 想靠智慧齒拉返正 但智慧齒又生得斜 搞到拉極都拉唔返隻大牙正 好想快d完

其實箍完先剝智慧齒 會唔會令後面多左空間 容易反彈?

有冇人係one dental陳醫生箍隱適美？

shit
我又甩粒粒
左邊大牙最後一粒 飲飲下水心諗點解有野喺個口漂
oh 原來甩左

想問下中環鄭偉昌好唔好?

有冇人去過tmj 到箍牙 有冇介紹人

Obama排牙好好j 但之後有牙醫話老咗啲牙會自己變平 唔建議專登磨平佢 其實照磨有無好大影響

唔知大家有冇一樣難題， COOL緊果陣有隻牙蛀左?

話說COOL左2個月. 上次覆疹係2星期前, 醫生睇完牙都無事

隔左2星期今日見到有隻牙蛀左 仆街蛀得咁快

蛀左唔係又要剝掛

我都想知

上個月上門牙有條縫仔出左黎
跟住覆診個陣醫生落左條8字型既橡筋係門牙
用黎收返條縫
但呢個星期左右開始上門牙成日流牙血
今日再望真啲
生左粒肉芽仔係門牙中間
Google左相似係牙肉息肉
點算

我果個位甩左3次
因為食野用果度

菲臘收咗，佢話要4-6月會通知去印牙模+照Xray。
但有冇人知之後仲要等幾耐先會叫剝牙同上箍？會唔會拖好耐?

好多年前箍過但移左位想箍多次隱適美
本來想睇梁達志但打去佢話箍過唔會幫再箍
仲有冇專科價錢又ok既推介

我都係喎 有無人知成個流程要幾耐? 番緊工 平日D時間好難就

咁好 知唔知幾銀?

要等4-6個月去照完xray先知確實價錢
但佢話預2萬左右
我係怕佢做完牙模都仲要拖好耐
爬文見到有人做完牙模之後都要等成年
等完成年之後又叫佢再做多次牙模，因為太耐 然後佢又等多年
如果要白白等兩年都未開始我會想私家慢慢供 私家兩年都差唔多箍好了
所以想問下其他人會排幾耐 因為我唔知之前post主係咩case

下 要咁耐嫁咩?

嘩咁耐…我本身都想申請 點知睇到已經過左期
依家出左去umh箍 分期24個月都唔太貴

睇呢度見到佢咁樣講
如果印完模唔係即刻開始要等既話，我會想私家算
咁樣搞四年唔化算
你開始人哋都整完喇
有冇人可以講到印完模要等幾耐

拆左箍半年，依加戴緊retainer 但有時2，3個鐘無戴再戴返就好緊，有啲痛 唔知正唔正常

其實脫牙 幾耐先箍得牙？

脫牙後

一個月後返去傾用咩plan同幾錢
再兩星期至一個月後上箍

巴打你唔洗剝牙？如果突然甩鋼粒會唔會好難約醫生整？

剝左
唔難呀

你整咗幾耐？一個月返去一次？
返工要請假好麻煩
開始咗就無拖無額外等待？

箍緊第二日 早午晚都食粥 想知你地箍咗幾耐先開始食返正常野 好想食譚仔

無等呀
一個月整一次囉
我返學比定timetable 同醫生夾時間囉

你整咗幾耐阿？感覺好嗎？

我都發現我隻大牙個邊有個小洞 唔知係蛀左定本來係咁 所以遲下問返牙醫

就算蛀左應該都係幫你挖走蛀左個part再補牙 唔會剝嘅

11月上箍囉

想問下如果d牙疏但齊既，想整番密d，要箍幾耐到？
跪求解答

緊急一問：
話說小弟早幾日因為喉嚨痛發燒去咗睇醫生，嗰陣醫生話流感，咁食藥之後就退燒無問題，但重點係原本睇醫生之前我係條脷上面生咗粒痱滋，睇完之後脷底又有，嘴唇又有，依家連牙肉都痛（食野嗰陣上排大臼齒會好痛），刷牙會流血。本身箍緊牙，除牙套食野嗰陣仲發現牙套有血。
有冇巴打試過類似？我應該觀察多幾日，定係即刻就去睇醫生（睇牙醫定普通醫生？ ）

可能1999咗，sorry定先

剝左一邊臼齒通常痛幾耐？依家第三日仲有血同痛，下星期(第七日)又再剝.剶完兩日後就上箍

會睇你隻牙蛀到咩程度
少少既話會幫你補左佢姐
如果你係鋼牙箍就會幫你整走牙上面果舊野再補 所以有可能會影響箍牙進度

我之前都去左半年exchange 去之前個牙醫幫我成棚牙上曬橡筋又換左條特別鋼線
之後條線途中斷左插左我幾個月先有得換

第三日仲有血？
Btw我剝牙無咩點痛

箍咗牙三個幾月 戴咗橡筋差唔多一個月 為咗收返埋上排牙嘅兩個窿
牙醫叫我除咗食飯刷牙 其他時間都要戴住

我想問仲要戴幾耐橡筋 或者幾時先可以淨係戴夜晚？

帶夠鐘就快啲箍完，帶唔夠就慢啲

我係懶果啲，淨係帶夜晚 出街真係好柒

自問戴差唔多廿個鐘一日 戴咗一個月 個窿好似冇乜點收過咁

係咪通常要戴到拆箍？

劉名

仲有少少滲血 今日個嘴角有dd血，希望聽日好d!
呢幾日都係食流質野多.
好似辛苦過以前剝智慧齒 下星期又再黎

1個月好短時間

我帶係for 收倒及，明明箍前冇倒及嘅

有無人睇緊劉潤華可以推薦？

箍左九個月隱適美
本身淨返十個箍就完成
岩岩覆診姑娘宣告我要加監

呢度COOL緊/ COOL完既巴絲有冇牙套臉出現過?

上大陸D FORUM睇, D人又牙套臉又顴骨升高左/突出左, 又話太陽穴收左入去, 睇完真係無哂信心..

唔知係因為大陸D技術係咁定本身COOL牙就有咁風險, 本身月頭CONSULT左, 約左27號睇3D MODEL + X光之後就決定COOL唔COOL

PS. 24歲男

LINK :

最近喺fb見到有啲廣告
係幫人啪返啱啲骨
令倒及都可以變返正常
好想知有冇人試過呀
會唔會呃人㗎
乜可以咁樣啪返就正常返？
話唔洗做手術 仲係永久好返

「2018年1月小顏定位活動in Hong Kong」
日本小顏研究所榎 遼平院長來港日期1月26～2月2日，即日起開始接受預約

可以矯面型or鼻骨

有啲想試但又怕係呃人
因為都過萬

大陸forum就唔好盡信啦

如果啪一啪就無倒及
點解d人仲要做正顎手術又鎖口又食流質野幾個月咁辛苦
骨既問題唔係啪下就好
佢點解要開刀就係要切骨再進行精密既重組
換句話講就係好似拼圖咁打散佢再重新組合仲要落鋼線固定
你覺得就咁用手啪會做到正顎手術咁精密既操作？

我係大陸箍，箍咗半年面型係有少少分別，瘦咗長咗。
至於咩牙套臉，google第一個結果有台灣牙醫都解釋過。
擔心咪搵專科醫生睇，專科會根據你嘅面型作出判斷應該剝邊隻去箍。

任何廣告不嬲唔可以準信

我唔信啪骨可以整好倒及牙，
如果得唔會有人做正顎手術啦
牙齒除咗深咬/倒及/擁擠，
仲有咬合係需要經過箍牙去調整。

而且骨頭係會根據你嘅日常習慣慢慢去移動，
正如坐姿唔好會影響脊骨，
去睇物理治療都係要慢慢一步步移番啲骨，
唔會話一次就永久好番，因為你坐姿唔正佢又會慢慢移番位。
倒及道理一樣。

我係再懶D 除左夜晚刷牙之外 食野都帶住
利申 食左3-4條落肚

個窿係郁得好慢架 開頭好似無咩點郁 之後過多幾個月先見到個窿明顯收窄左

原來要幾個月先收埋
收完窿係咪就箍得7788?

大陸箍其實平幾多同埋風險大唔大？
露牙肉加哨牙 好想去整
thx絲打

收埋晒就係箍完個日啦牙醫話

我係愛康健箍，
每次覆診用嘅用具都係一包包已消毒重新包裝好嘅。
我唔知有冇咩風險，因為無驗血

係佢度箍係專科醫生跟進，同香港普通科醫生差唔多價錢。
計番匯率車費都差唔多2萬8港幣 （剝4隻牙）
如果醫生睇完你個案需要打骨釘每粒1千人仔。
之前有推廣，免費做檢查同方案。
依家好似得減2千蚊（送2張洗牙券），同微信商城可以用399人仔買1000方案費。

如果有興趣睇我個blog就可以google 29歲箍牙日記。
不過懶，最近一個月未寫

知道
仲以為有咁荀嘅嘢

真係咁荀一早發揚光大

啱啱打咗去康X堂book consult
佢幫我約咗曹醫生 依家又1516想做invisalign
嘴凸+骨性暴牙係咪傳統會快手啲
下年想去Exchange 唔想斷咗鐵線又冇人幫到手

你要去exchange，consult時最好同醫生講定，
問佢意見做邊隻好。
康×堂唔係淨係得隱適美？
你俾醫生睇下你個case適唔適合用隱適美囉，
傳統通常個嘴會收得入啲。
上網見有幾個講箍完隱適美嘴突問題係無改善。

游醫生淨係invisalign 其他醫生就傳統都得
見台灣醫師po嘅相 invisalign都收得唔錯 先心郁郁

應該都係睇醫生有冇心機幫你跟。
咁咪去consult聽醫生意見先囉

係因為帶唔足鐘定係咩原因

想問下絲打係咪暫時都幾好
因為上網見到佢勁多負評
2萬1真係好抵，但我想問下係唔係只係得傳統鋼粒架？
同埋我想問下有介紹人有無得再平？

呢個月做咗兩間consultation
一間連鎖式牙齒診所就話我哨牙cool咗就okay
第二間私人診所話要做手術先解決到
話兩邊面唔平衡
就算cool咗都對唔齊中線
睇多啲資料發現自己有TMJ Disorder
唔知係咪咁所以先兩邊面唔平衡
依家唔知點 係咪要放棄

想問吓箍隱適美嘅你地幾耐換箍？
我啱啱開始 佢叫我7日換 但前提係帶足22個鐘
但我見好多都係講緊兩星期？

我痴attachment 嗰時佢同我痴咗個呢啲勾仔

但我係未開始用橡筋住 無必要嘅痛苦
有無辦法可以自己整甩佢 刮到我個口好唔舒服 想等真係要開始用先痴返上去

岩岩拆左牙箍 印左模 要等一星期先有固定器 呢段時間會唔會好易走位

實習生做定教授做？

碩士生之後教授睇

盡量唔好咬硬野掛
因為我每次咬都feel到d牙郁左

佢幫你提前痴上去 應該係希望你口腔適應左先 你頂一兩日就慣

想問會唔會有人智慧齒有問題

我想剝智慧齒 問左牙醫佢話可以剝但盡量唔好整甩珠珠

我應該重有一兩年先出，但我有隻生得唔好

唔該巴打

痛苦遲黎同早黎都一樣 初初都係會損
但損完就唔會再有感覺

我個牙醫都係叫我7日換

我5日

咁短就換新

帶足呀
佢話左邊同幅圖仲爭啲

我7日10日都有
總之帶足22個鐘
係磨完牙果個箍就要戴2個禮拜

consult印左牙模同照x ray
翻去睇報告使唔使錢

十
戴緊類似左邊果個固定器，透明加條鋼線咁樣。
不過我fd話之前箍牙果陣戴果個固定器係右邊果隻，有冇人戴緊右邊全透明果隻固定器？有冇得叫佢轉 戴住左邊果個講唔到嘢咁濟，返工要講好多嘢

落左水泡仔好痛

有冇趙創波介紹人？

岩岩上左箍+attachment(Invisalign), 上箍果下好緊。但適應左都ok.
大家會唔會帶個個箍食野?

我都好為食，試過想食糖唔想除箍
就咁妹下妹下都咬唔爛，仲驚咬爛個箍

我都好為食，依家為左唔想除篐所以唔食零食

條片講得好啱 固定器真係仲難忍過牙箍

我就係固定器戴咗一年幾就嫌太辛苦唔再戴 搞到啲牙有少少移位 門牙有返少少隙縫 但個固定器已經戴唔返 格硬戴會勁痛
諗住搵日返去牙醫到睇下有冇得補救

強烈提示：真係要繼續戴固定器 隔兩日冇戴再戴返已經會覺得啲牙走咗位 戴落去會仲痛仲辛苦

我都係呀 要箍多廿個 重要落好多attachment
有d心煩到想箍鋼線快快催完咗佢

有冇人知如果磨牙磨到尖會唔會幫你磨平

我戴Invisalign覺得個套入面有空氣 已經係咁咬chewy
係咪唔夠緊 我咬佢佢會好小好小咁彈返上嚟

傳統都6萬？點解會全部一樣價

未箍完，不過係咪有人可以介紹透明固定器喺邊度訂做？

可唔可以同醫生要求

求意見
話說小弟拆左箍3個月
原本個固定器係鐵線果隻 但無啦啦個大牙鐵線位爛左
跟住諗住返大學佩平d 點知佢得透明果一款 800蚊一邊
但我摸上手透明果隻好似好易爛
想問下如果我唔計美觀 係咪都係鐵線扺玩好多？

智慧齒牙肉腫，訓訓下都痛到醒
想問下有冇剝牙介紹？

好撚痛啊師傅

我想問下隱形箍係咪得隱適美？見3M都有個隱形，有無巴絲試過？

開始後悔箍牙 箍牙前洗牙已經發現有輕微黑三角出現，而家箍咗第5個月左右，黑三角嚴重咗好多，隻隻牙之間都有咁滯，心情好差，唔知會唔會再繼續惡化

黑三角係點？

真係好嚴重，
箍到最後可以問下醫生可唔可以磨少少牙拉番埋個窿。
過程中有唔代表最後有，因為牙齒移動中。

細細個窿就話可以磨牙拉返埋，但我啲窿都好大下...最惡頂係一笑就見到門牙間嘅窿 我諗要用樹脂嚟填補個窿，唔知箍緊牙可唔可以補，下次覆診問下牙醫

Google啦

想問剝完智慧齒當晚可唔可以戴固定器

箍完先整啦，
我之前都有隻牙有窿，依家郁郁下又無咗。

希望今年拆到箍
2016 10月箍damon到而家

有隻叫mbrace

我箍緊牙個間個醫生幾好人 好好手勢 可以幫你問下

其實點樣郁郁下冇咗？牙肉已經萎縮咗喎

想問你裝嗰條彈弓痛唔痛
下個月就上

係間唔中有啲夾肉，
但係無生痱滋都無損。
牙就無咩感覺

你個啲...
睇嚟要上圖 大家先知道我有幾嚴重

我本身有兔仔牙(但唔係話好突出)，但好想箍牙整齊D (下年結婚) ，連consultation 都book 埋
但男朋友知道後勁反對箍，又話驚我痛成年，又話無必要，又話好地地做咩去箍，箍完好怪(黑人問號)

宜家覺得好煩惱

我條管遮住個窿咪同你差唔多大
你問下醫生建議囉
醫生最專業

今日上左分離器 個感覺好怪
牙醫話要箍鋼線兩至三年
但睇落我d牙唔係太差 唔想箍咁耐

菲臘睇完，佢話我淨箍牙冇作用，要做顎骨手術再箍，聽內容都淆左

今日4個月，上骨釘

上左分離器食唔到野
係咪上完箍會仲痛

新年前先上藍色橡筋 想死
因為個粒粒成日甩 要同我轉上戒子
第二次藍色橡筋地獄

你會唔會做

嘩 好嚴重喎

同個牙醫暗示左唔會，一來手術費佢話要十至二十萬，二來我都驚做得唔好有後遺症

有冇人試過番深圳箍牙? 隱形個隻...
Budget大約要預幾多?
可唔可以推介去邊間?

大家有無肯落骨釘嘅專科醫生推薦下? 今日睇完普通科 想睇多個專科再決定去向

我個間唔係專科 不過refer可以免費consult下先

我只係知愛康健箍隱適美係45000-65000人仔，
有另一隻牌子叫時代天使就係29000-40000。
至於其他細診所我就唔敢去了，
俾唔到意見。

想問下大家有冇好既矯正專科牙醫推介
我d牙其實幾齊，但係上排好突出，好似猿人咁，同埋有深咬問題
想搵一個會落骨釘既專科醫生，Budget 4-6萬度

請問有冇人專登去過consult但醫生係話自己冇需要箍
由細到大都覺得自己啲牙好哨 身體啲人都有講過
小學consult過一次佢話我只係塊面太瘦 食肥啲就得
但而家塊面就嚟肥過個屎忽情況都一樣
上排牙太突搞到我合埋口 上唇會突過下唇
大家覺得我應唔應該格硬去箍
啲牙好困擾我呀媽呀

Same 最後搵咗專科箍

上唇會突過下唇 唔係應該既咩？

小小突係正常 突太多係骨性哨牙 會冇左個下巴

請問你箍咗幾耐 同埋我下排啲牙又好整齊 驚嘥咗幾皮嘢但效果唔大

箍左唔夠一年 我啲牙都好整齊
不過為左可以唔突嘴好睇啲 幾多錢都值

好心動 請問巴你邊間箍？

我之前喺呢度揀左個專科

建議你搵兩個consult 比較下價錢同處理手法

你洗唔洗mok牙？

btw早幾日整牙模整到差d嘔，d膠頂到去喉嚨ding

屌我都係

仲作嘔左幾下，好柒

透明粒粒同鋼粒效果差幾遠？
有d人話夠力d 有d人話唔關粒粒事 係關條線
邊個先岩

鋼線可以執到好齊好齊，隱形既話就自然少少，想再齊啲要個醫生肯再幫你係美國個邊訂多啲箍返黎

唔洗

想問下大家箍左牙食唔食到年糕，想食又驚啲粒粒甩

剛剛覆診，我牙肉腫咗
每晚刷牙都流血，我真係好怕痛
醫生覺得食必理痛太誇張
其實最驚我下面兩粒智慧齒有事
佢覺得我清潔得唔好，佢叫我小心蛀牙

點會咁易甩呀 年糕仲要係軟嘢 冇事嘅 甩咗最多咪搵醫生痴返 難得新年緊係食重要啲

如果唔會就放心啲 好耐冇食過

巴打可唔可以refer 俾我
我想搵個可以落骨釘既牙醫

有冇tg? 我個個醫生唔係點建議呢樣野 但你consult左先無妨

聽日上鐵圈有咩野要注意？

我帶緊隱適美 琴日第一次上attachment 隻門牙一咬野/咬合都好痛 係咪正常架

有冇好既專科醫生推介 我係嘴凸人

我都係 箍左半年下個月上骨釘 箍緊徐x琦

想問下大家幾耐洗一次牙

半年一次

箍左牙都要半年一次？ 我上年6月洗左一次，依家箍左諗緊去唔去好

想點點樣清潔retainer

我個醫生話箍緊牙自己清潔可能唔夠仔細
所以4-6個月洗一次都得

係咪荃灣個個？
你覺得好唔好？

箍牙迷思
有興趣箍或箍緊都可以睇睇

thx

診所裝修 要遲大半個月覆診 護士話冇晒箍就叫我最後個箍戴廿日

我嗰間個姑娘建議4個月洗一次

有冇人知道康圓齒科箍牙o唔ok 見佢好似6000蚊好正咁

去完明愛睇，報左invisalign 58k，剝兩隻智慧齒，主要係門牙哨，係咪貴左點？

大陸太平嘅診所我真係唔敢去,
你唔驚可以去睇下環境先嘅..

對明愛醫院D醫生無咩好感..

之前試過有轉介信去剝智慧齒
個醫生咬定我剝完一定會永久失去知覺同味覺
感覺佢係唔想做
最後去菲臘牙科剝哂4隻
菲臘醫生話我都唔係真係咁近神經線
剝完咩問題都無

明愛係專科醫生跟進嘅
你想參考下咪睇多幾間醫生

唔係明愛醫院，係明愛診所
應該請教係，依家一般做invisalign會大概去到咩價位到頂？

sorry 一見明愛就先為入主咁反感

我自己箍緊傳統 不過之前集中帖都有睇人講過
如果係普通科醫生 你唔駛剝牙 好似3萬頭至中已經得

荃灣梁x志 箍緊invisalign $47000
洗牙$500 剝4隻牙 $2400
箍咗個幾月 除咗每個星期換新箍痛1-2日
同埋食野刷牙要除麻煩d之外 基本上都冇乜問題
反而覺得最痛係剝牙前攝藍色橡筋入牙隙

係呀 集中帖有經驗囓人都話藍色圈係大boss
好彩之前唔駛塞

明白，我估明愛貴在係專科醫生，但剝智慧齒又另計，先想問下
頭先consult無收錢，只係上次照X光同印牙模收左1100，有問過做傳統會差幾多，醫生話因為我門牙哨左6mm出來，做傳統應該要剝多第一及二小臼齒去就位後，invisalign就唔需要

同埋concern係…明愛只收現金

真係好痛
自問唔係d好怕痛嘅人 但我都唔知食咗幾多粒止痛藥去打果幾個藍色圈
最難捱係第一次剝完 同時另一邊要攝藍色圈
果晚真係痛到懷疑人生 後悔做乜要走去箍牙

任何牙醫 剝智慧齒都係另計
有啲箍牙包剝個啲都只會係臼齒類

傳統要剝牙先收到個哨牙
但係用隱適美反而唔剝都收到咁神奇？

有個日本明星本身係爆牙
佢箍完之後棚牙同個口變到勁大
箍咗牙先知 佢應該係無剝牙
建議你搵多一兩間問下

收現金應該係每次覆診俾啲呀？

好在你已經捱過喇

佢下個月裝修

梁xx？

裝緊啦喎

係 但要箍兩年幾...
仲要係箍緊呢段時間 聽好多朋友同我講話遲下帶固定器都會移位 好驚

係啊 改咗時間3月尾覆診

呢樣我又唔擔心啵
帶足鐘數咪ok
同埋會覆診嫁嘛
有咩問題醫生正常會跟進

有冇正顎醫生推介 睇緊Bayley n Jackson 排緊菲臘正顎冇回音

佢有開類似病人3D Model出來，都係前面兩隻門牙哨，做到第52個牙套收到入去

第一次做模22k，印模9k，之後1500 x18

中環的話係咪環球大廈個間多人做？

隱適美好似間間都有3d圖睇
但係出黎效果通常要醫生再跟先可以再靚啲
如果你講中環姓羅嗰個
建議去隱適美個fb page睇睇先安全啲

我⋯ 無fb
中環的話重有邊間專科比較好？見舊Post Michael S Cooke都近我，我比較直接係Cash Flow問題，明愛要畀現金會好傷下

評論我唔肯定無ac睇唔睇到
你可以照search下
如果想搵中環專科 之前有人po過牙醫名冊
同埋有個牛餐肉巴打係前面整理過幾個比較出名嘅專科醫生list
你可以去番頭幾頁搵搵

評論我借人ac睇吧，名冊係HKOS見到了，謝謝！

睇緊舊Post，聽日同做傳統箍牙的朋友傾下先

我係睇Dr Cooke. 佢做野好快手 又會花時間同你傾牙齒問題 姑娘都好好
不過我英文差 次次睇之前都準備好晒啲問題先去問佢

我應該係衝上五樓問定係打21字頭電話先岩

Dr Cooke個邊可以用信用卡
多數打電話去book先 不過佢電話好似唔係21字頭

之前去book過檢查，要掹4隻牙，箍上下排，傳統個隻箍，要$50000左右，算唔算貴

求惠賜電話，定係HKOS個個就岩？

多口一句，明愛診所專科除左淨收現金，最大問題係個專科四間明愛診所走來走去，一星期返我呢邊一日，到今日睇過資料想問佢都問唔到，呢方面會幾難搞，由其好多事現場失憶唔記得要問乜時

上Bagley and Jackson 個網有聯絡資料 尖咀個個就係

同問
Consult 左 要剝4隻
專科 傳統50k 隱形70k
應該再consult其他牙齒嗎？

同埋佢唔建議用隱形，我明效果可能冇咁好，但真係好唔想箍傳統

突然好後悔畢業時無係學校做，學校都係B&J

專科前幾個帖有人講過有間係荃灣 傳統都係3萬幾
其實肯爬前面集中帖 已經會有答案

你既然唔介意隱形出黎效果無咁好咪箍隱形囉
如果你講緊隱形係隱適美 醫生嘅功夫仲無咁多添
我自己箍牙就係想效果最好
唔想俾貴啲時間長啲出黎可能效果仲無咁好而揀隱形

consult多幾個咪多啲意見 con唔con真係睇個人咋喎
你覺得呢個醫生俾到信心 而價錢又適合咪做
好似係個陌生地方見到有間茶餐廳 睇完餐牌啱食咪食 唔啱咪第2間 最多咪上網google下有冇食評囉

再入去讀過 兼箍牙

再讀都讀完啦

尋日上箍留名 唔知係咪個箍唔夠實 箍咗一日都無你地講到咁痛 係有啲唔舒服

有冇人試過全身麻醉剝牙
大概幾錢倒

咁你會唔會等下,
每隔一兩個星期就去菲臘牙科睇下佢地收唔收新症.
起碼佢地17-18年都已經開過2次合辦箍牙.. (17年7月+18年1月)

其實菲臘牙科點先收箍牙症
之前報過上左去比佢地醫生睇 唔收...
但已經係次次洗牙都比牙醫叫去箍 唔係普通唔齊 係真係有需要

LM

我係唔齊+咬合不正
之前洗牙D牙醫話我D牙好難刷得乾淨 一定要箍
我仲以為菲臘係專收難症

我都唔知呀..
最近2次就係send電郵登記再去睇醫生.
第一次我有send email,
不過心急得濟,
無等到就去左箍.
咁佢冇講你咩原因唔收?

無講原因呀 淨係睇完話唔收
依家我係出面診所準備箍隱適美 牙醫無話要剝牙/做手術

我都覺！本身個學生檢查都好輕手好gentle
仆你個街 個prof一黎就好大力 好似想扯開你個口咁
本身睇牙醫心情已經好緊張 仲要咁粗暴

我都驚驚地其實
但比左錢又無得返轉頭
唯有相信醫生

咁.. 祝你好運...

咁你慘D
最後出面雖然貴D但服務好D又方便D

我最近一次去6樓又係咁喎，個prof叫我放鬆下顎，再猛chok我試位去照x ray,,,又話我同佢鬥力，真係大壓力

睇youtuber仲以為d prof好好人添...

剝咗兩隻牙
好多血
牙醫話唔使咬住棉花，等佢自然停
大家點睇？唔想流血不止死

11月開始箍，
近排發現最入d大牙啡啡地，
有d似茶漬，擦唔甩。
請問係我清潔得唔好定有其他問題?

剝完牙唔係通常都叫你咬實棉花30分鐘嘅咩

佢好肯定咁同我講唔需要咁樣做

睇情況啦
食食下嘢會意外甩
下次見牙醫佢應該會睇情況睇下需唔需要繼續攝

咁幾時上箍？

攝橡筋要咁耐架咩？我攝左三日咋喎

想問下係咪會有現金分期，定係分期一定要信用咭，我無咁大credit唔敢去睇

我個間係先俾訂金，之後每次覆診俾錢

通常係俾一舊大錢先 （例如一半或1/3）
之後每次覆診俾錢 （現金或卡）
間間診所唔同
你可以consult前先打電話問下姑娘
通常都會肯答

箍Invisalign要全日戴橡筋 其實戴嚟有咩用 覺得戴完好似緊咗?

Btw我見每個case落橡筋嘅位都唔同 其實係拉嗰幾隻牙定個顎?

想問下打橫頂住上顎條鋼有咩用？

咁其實係咪攝完橡筋之後等下次見牙醫就可以上箍？

今日為咗箍牙一次過剝晒d智慧齒

係擴張器
整鬆排牙遲d再用鐵線排返整齊

準備幾日無啖好食

Invisalign係咪改善唔到嘴突？
要傳統先得？

剝左牙十幾日之後個窿爆血
有無人有同樣情況 今日醫生唔開 約左後日上箍

剝左牙有傷口盡量食較軟的食物
太大可以切細，有硬殻的食物都應該避免
你盡快止血，避開用剝左牙個邊食野
到覆診再同醫生講

我智慧齒打橫咗，出唔到嚟
剝咗前面嗰隻
但係凈係剝咗右邊

冇人答到我？🤕

咁快
箍左7個月牙縫大左但唔覺咀冇咁突

你要問下醫生意見
我下邊左右兩邊嘅智慧齒都打橫生，
醫生話因為頂住前邊嗰隻大牙上牙箍，所以一定要剝

唔該晒 好快已經止左血
呢兩日都唔用個邊食野

我箍左2個月 覺得啲牙郁好慢 冇咩變過

invisalign箍緊第二個月
暫時20set左右
牙肉敏感過未開始好多
唔知係咪牙肉腫脹左
另外新加果啲粒粒有啲介口
而家係戴左牙套仲舒服

Invisalign箍左3個月
下個月會上橡筋好緊張
外觀無明顯點變，但我感覺到有郁左
剝牙位變細，又多左d牙縫
搞到食野食到一半zip住哂好唔舒服
要了左牙先繼續食

我一個月加咗橡筋 好緊 我輕微倒及要拉入去
我剥哂四隻智慧齒 感覺下面大牙前條牙縫好大 狂攝肉

牙醫將所有牙箍畀哂我 我見到最後嗰幾副係有個加號同埋無哂attachment
但唔係再scan多次再refinement 咩

通常未戴晒全部箍就已經會唔啱戴 要再印過啲新嘅箍 所以最後嗰幾副通常都用唔著

我就係17年7月報左
11月去睇收左我
我係有d哨牙、有兩隻犬齒好細隻
我問佢容唔容易收 佢話要附合佢呢期想收既情況先會收 唔係要箍就會收
後黎睇X光片再話我d牙太密、中線唔對稱

今日上左下排箍 暫時未覺痛 聽朝就唔知了
下星期去剝牙再上上排
藍色橡筋頭兩三日係幾難頂 食野幾痛 但我都照食左個set dinner
之後就覺得好輕鬆
而加淆緊剝牙

有冇巴絲智齒打橫生隻腳仲掂到神經線?
mock左幾銀??
之前問完有人講到要6xxx一隻

有冇箍傳統牙醫介紹

想問有冇人試過骨釘附近位置發炎？
我而家骨釘下面好似有粒飛滋咁既野 唔知係普通飛滋定係骨釘發炎

箍牙黎講牙腳長係好定唔好

一直有追開呢個post
大家都話sip 藍色橡筋好辛苦
搞到我勁驚
今日終於要去sip藍色橡筋
但過程一d都唔痛
好似用條牙線卡住牙隙咁
返到屋企仲咩都食到
只係咬野會酸酸軟軟咁
唔知關唔關我淨係sip上排個4隻大牙 所以冇咩感覺
但係聽日先黎料

想問係咪一路都會食野攝曬落去？
其他都無咩問題 但呢樣野好煩 一食完就要去檢查

聽日先黎料
我之前上果日都無問題
第二日就咬唔到

Omg 聽日仲要去食放題

可以照食 不過會痛d

去到後期會連食野都唔想
掂下都痛

分享慘況

兩年前同啊妹一齊去箍，
我同啊妹啲牙好相似，
都係算齊，但係大家都有少少假哨牙，嘴唇小小突
醫生話啊妹要拔牙，而我就可以揀磨牙或者拔牙，
最後我無拔，佢都無幫我磨牙，而啊妹有拔。

最後雖然我箍得好快，七個月左右，
但個效果同啊妹比差太遠
佢箍咗兩年
佢主要係成個唇收咗好多，面就尖咗小小，
而我仲係嘟嘟嘴

我依家打算再箍，
但香港全部起哂價，想慳錢，唯有北上。

奉勸大家可以拔牙就一定要拔，靚好多㗎

北上除非搵D細診所,
如果唔係搵咪咪姐或者公立醫院箍都唔平得好多.
利申: 係咪咪姐箍緊

搵到間8999 rmb 陶瓷釘
有專車接送，
但衹包括材料同複診費

即係X光，牙模，拔牙另外收錢
搵日上去睇下環境先

朱咪咪依家幾錢？

箍左一年+做完正顎留名
等緊拆鐵架拉翻剝左牙條gap

咁平..
我7月時箍傳統減埋折扣都要2萬3人仔.
(詳情可以搵下29歲的箍牙日記睇, 太長篇)
過完年唔知有冇加價,
不過當時如果我傳統轉陶瓷要再加4千人仔.

你上去睇下間診所環境點啦, 我怕細診所衛生情況唔好姐..

今日咬野係比琴日痛左小小
但咬咬下就痛到盲目左 照食💀💀💀

後期係幾時
你指放藍色橡筋後期？

33歲先 cool 會唔會太遲

都幾多人出黎做野先箍

鐵粒成日吉住嘴唇 牙醫又無比牙蠟 有咩方法解決

分享吓，今日醫生話尾聲喇，如果下次複診冇嘢想調教就印模做固定器

唔覺唔覺就差唔多2年，啲牙亦唔覺唔覺變齊咗
痛苦緊嘅朋友，忍吓，真係好快過
雖然應該等3個月後真正拆咗先講

問題：有冇可以齋整透明固定器嘅醫生介紹？

屌醫生叫佢俾牙蠟

我個陣到第3日已經開始懷疑自己箍牙係咪錯誤選擇
然後一完左個個星期就舒服哂
上箍拉橡筋比藍色圈圈輕鬆勁多

我都29先開始箍
最近仲係醫院見到個好疏親戚50幾歲先箍

開口問醫生拎

真係咖
聽你咁講完個心定左d
但我仲有好長既路要捱

其中一個喺門牙嘅粒粒鬆咗
打去診所 佢話最快要下個月先有得返去搞

箍傳統d菜渣係咪會攝晒係個箍到 同人食飯咪好尷尬？

Who fucking care 咩，咁大個人仲唔識互相體諒

捱過呢個時期你就有一排靚牙
值得

有無人箍緊隱形 食煙係咪要除左先得?

戒左佢啦，你戒煙慳個筆錢，可能俾到你成個療程有多。

係，不過攝攝下你就知道邊d野容易攝，然後就會避免食果類食物
開頭會因為唔慣而攝得多d，之後會少返小小
最緊要既係要乾淨最好帶牙刷出街，冇帶都要每次食完野用牙簽撩牙

你果間冇得整透明固定器？

千其唔好箍隱形牙套

上箍左第四日 好痛苦日日食粥

點解？
利申：打算箍

想問下consult洗唔洗錢？ 同埋如果要離開香港讀書有冇得箍？

內箍香港好似得專科有得箍
價錢好似要10萬起
咁多個集中帖有人問過 但係記憶中好似係無人箍
n年前就講內箍條脷會瘋狂生痱滋
隔咗咁多年材料有冇變到就唔知喇

專科通常要收錢
普通科牙醫有啲要有啲唔駛
去前打個電話問姑娘咪知

離開香港都係唔好箍住喇
箍傳統要每個月覆診
就算隱適美都係要覆診
一係你就去到外國先箍

我政府診所箍，所有嘢最實用，冇得想靚

一嚟效果唔好
二黎唔係療程話幾耐就要戴幾耐
佢所謂嘅時間過咗之後仲要繼續帶個牙套
三 箍完牙之後食嘢勁容易黐牙
已經係睇尖沙咀姓林好出名嗰個醫生
一開始又唔講清楚
勁撚後悔

箍牙係需要整鬆啲牙

但其實佢係用咩方法去整鬆棚牙

我又係箍完成個療程之後滿心歡喜去拎固定器啦
仆你個街又係個d死人隱形牙套
要戴半年 半年之後逢訓覺都要戴
初初話搞年半以為好快啦
點知搞搞下原來都要成兩年

多謝你呀 呢個post真係好有愛呀

鐵線囉

有冇巴打係荃灣/葵芳箍牙??
想問下邊個好d?
之前做過下research見到梁志健同周子輝都有人推介
前者勁多人去, 搞到難book時間, 後者細心但經驗淺

有冇人試過箍牙期間蛀牙。。。

先唔講帶幾耐, 想問箍完你覺得o唔ok 接唔接受到?

btw其實retainer戴咁耐唔係正常咩

我覺得唔算話特別齊
預想中8成左右啦
勉強ok

retainer我以為淨係瞓覺戴 點知又係要20個鐘
其實我好唔中意佢d牙套搞到個嘴合埋個陣好似突出嚟咁 好肉酸

做完傳統個隻，帶左retainer 接近9個月

出街除低放係屋企，到夜晚刷牙帶過夜，帶個刻仍然feel 到d 牙收到好緊，要靠retainer 撐返開

好似d 牙永遠都唔會定型咁，唉

其實正常固定器都係開頭除食飯以外要戴住
唔關係咪隱適美事
隱適美通常時間會比傳統長半年至一年
收得會無咁入

我有朋友話佢有一排懶 無戴
最後走晒位戴唔返

我都係岩岩開始戴retainer
戴住講嘢會好似痴脷筋咁
你地有無呢個問題

最仆街係一開頭唔講清楚

上左箍3個鐘依家都未開始痛，剩係有d痺，係未正常？
依家仲食緊豬軟骨

聽日你就知

有無屯元天隱適美醫生介紹？
我想做下consultation 先

傳統同隱適美都係要戴固定器
見過幾個醫生都係講箍牙時間幾長
之後再戴幾耐固定器咁
同埋有啲醫生會講你想靚幾耐就戴幾耐固定器

我哨牙哨得好勁 個口合唔埋 合埋都會露門牙
箍左兩年幾有多（傳統牙箍）
都有幾個lon lon仲未排齊啲牙
係我哨牙真係哨得好勁？
定係啲牙根生得好深郁得慢？
好想快啲箍完
食野成日癡哂啲食物係鐵線到
啲牙收齊又會突鐵線吉到牙肉腫
幸好牙醫姑娘都好人
我成日唔預約走上去求救都即刻幫我

我 仲要蛀門牙牙罅 補完之後好敏感，有時仲痛痛地咁 大家一定要用牙線呀

佢係連訓教都唔戴？

應該係完全無戴

咁你點算?
等箍完先補?

求 王奉基/張業文/傳統鋼箍包膠

就黎拆得

即時補咗，冇理由等佢蛀落去

想問吓一般檢查自己適唔適合箍牙大約要幾錢
我宜家上下牙對唔到中線
左右位移咗一隻半牙位
影響到我發音面形
好唔開心

傳統定透明好

每個牙醫收費都唔同㗎喎

如果大牙條橡筋斷左唔修理返佢會點
下個月先再有booking

箍左三個月 透明粒
今日唔小心食左咖哩魚蛋
依家啲粒粒黃黃地
點算

其實透明粒粒係咪唔會換

岩岩打過去話好少事唔會有影響
係唔係真架 我驚會移返位
同埋個醫生唔係香港

我估如果唔係太污糟應該都唔會換

你講既透明粒係咪即係陶瓷粒
如果係既你黃左既多數只係條橡筋
等下次換番新橡筋就唔會覺得黃
陶瓷粒好少會染色 起碼唔係食一次咖哩就染左

報到 已經箍左3年都仲未搞掂

本身淨係傳統箍加落骨釘，然後兩年左右就搞掂

但出黎既效果都係有啲哨，所以中途決定剝四隻牙

依家等緊啲窿埋位 但勁慢

膠粒黎

橡筋黃姐 換過就白返

去見工箍緊牙會唔會有影響 ？

唔會